若美軍機到台灣上空，胡錫進嗆：解放軍戰機也會來

〔即時新聞／綜合報導〕多個追蹤航行動態的推特帳號陸續指出，美軍RC-135W電子偵察機日前疑飛越台北上空，但此消息遭到我空軍司令部否認，美國太平洋空軍（PACAF）也對此消息否認。對此，中國官媒《環球時報》總編輯胡錫進說，如果台灣政府敢讓美國軍機飛越台灣上空，那解放軍軍機也會出現在台灣上空。

胡錫進23日晚間在微博上表示，不管美軍電偵機飛越台灣上空的消息是真是假，如果台灣真敢這樣自我放縱，中國方面必會發出重大訊息，北京已經做好懲罰台灣當局的一系列預案，包括解放軍戰機飛越台灣，若美軍機可以在台灣上空，那中國軍機也會到台灣上空驅趕美軍，「維護國家主權就成為順理成章的事情」。

他認為，不相信台灣軍方有膽量率先對解放軍戰機開火，若是台軍敢這樣做，就會立即遭到毀滅性攻擊，中國會成全台灣繼續搞賭博的行為，而近來解放軍的連續演習，以及東風-17據傳已經部署到東南沿海，就是為台海局勢一旦升級為軍事衝突做準備的。

真係來到？

來到, 但番唔到去
因為全數被擊落

投誠，不過會被自爆

仲以為講去美國領空

開戰條線繼續縮